{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018534",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "화성 화량진성"
    },
    "text": "火星の火梁津城 (화성 화량진성)\\n\n京畿道華城市松山面智花里山90\\n\n石積みの包谷式建築物の中で、城の南壁が焼失していました。城壁の下部分には15㎝ほどの大きな石が使用され、上部分には比較的薄い12㎝、9㎝、10㎝ほどの石が使われました。現在、最もよく見える部分では11層に積み重ねられていますが、そのためには29×20×6cm、21×14×6cm、63×17×13cmほどの粗削りの石が使用されています。また、城から北壁から11m離れた場所には幅220cmの堀があり、堀の外には180cm幅の上段部に櫓があります。城内には1つの井戸が見つかりました。見つかった遺物の中には特にがれきが多く、磁器類もあります。がれきは、粗朝鮮時代のものが多く、朝鮮初期に作られた百象嵌の馬上背青磁彫刻も見つかりました。この遺物から、山城が高麗末期以降に作られたものと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "火梁津城はどこにありますか？",
            "answer": "火梁津城は京畿道華城市松山面智花里山90に位置しています。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の城壁が焼失した部分はどこですか？",
            "answer": "火梁津城の城壁の焼失部分は南壁です。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の城壁に使用された石のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "火梁津城の城壁には下部に15㎝ほど、上部に12㎝、9㎝、10㎝ほどの石が使用されました。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の城壁は何層に積み重ねられていますか？",
            "answer": "火梁津城の城壁は現在、最もよく見える部分では11層に積み重ねられています。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の城壁に使用された石の種類は何ですか？",
            "answer": "火梁津城の城壁に使用された石の種類は、粗削りの石で、29×20×6cm、21×14×6cm、63×17×13cmほどのサイズがあります。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の北壁からどれくらいの距離に堀がありますか？",
            "answer": "火梁津城の北壁から堀までの距離は11mです。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の堀の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "火梁津城の堀の幅は220cmです。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の堀の外には何がありますか？",
            "answer": "火梁津城の堀の外には180cm幅の上段部に櫓があります。"
        },
        {
            "question": "火梁津城内には何が見つかりましたか？",
            "answer": "火梁津城内には1つの井戸と、がれきや磁器類などの遺物が見つかりました。"
        },
        {
            "question": "火梁津城の遺物から何が推定されますか？",
            "answer": "火梁津城の遺物からは、山城が高麗末期以降に作られたものと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 282,
        "QA": 396
    }
}